\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphics}
\usepackage{multirow}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{changepage}
\usepackage{makecell}

%\usepackage[screen,nopanel]{pdfscreen}
%\usepackage{url}

\usetheme{metropolis}

\definecolor{LightButter}{rgb}{0.98,0.91,0.31}
\definecolor{LightOrange}{rgb}{0.98,0.68,0.24}
\definecolor{LightChocolate}{rgb}{0.91,0.72,0.43}
\definecolor{LightChameleon}{rgb}{0.54,0.88,0.20}
\definecolor{LightSkyBlue}{rgb}{0.45,0.62,0.81}
\definecolor{LightPlum}{rgb}{0.68,0.50,0.66}
\definecolor{LightScarletRed}{rgb}{0.93,0.16,0.16}



\title{Mini-projet agile S3 2019}
\subtitle{2 jours et demis pour retrouver le code.}
\author{
  %\includegraphics[width=3cm]{logo_azae.png}
}
  
\date{}

\logo{
  \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[width=1cm]{cc_by_sa} }
}


\begin{document}

\frame{\titlepage}

\setbeamertemplate{frame footer}{https://gitlab.com/tclavier/intro-projet-agile-iut}

\begin{frame}{C'est quoi ?}
 
  {\Large \alert{Être agile} et pas faire de l'Agile.}

  \vspace{6mm}
  C'est avant tout un état d'esprit partagé par l'ensemble des participants à un projet.
\end{frame}

\begin{frame}{Être agile}
  "Les firmes qui survivent dans le long terme ne sont pas celles qui sont les plus fortes ou les plus intelligentes, mais celles qui s'adaptent le mieux aux changements d'environnement"

  \flushright{Hiroshi Okuda, Toyota}

\end{frame}

\begin{frame}{Le manifeste agile}
  \large
  \alert{Individuals and interactions} over processes and tools\newline
  \alert{Working software} over comprehensive documentation\newline
  \alert{Customer collaboration} over contract negotiation\newline
  \alert{Responding to change} over following a plan
\end{frame}

\begin{frame}{Valeurs et principes}
  \Large Des cycles courts, un produit en production à chaque fin de cycle et des producteurs de valeurs qui s'améliorent continuellement.
\end{frame}

\begin{frame}{Scrum : déroulé}
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{includes/scrum1}
\end{frame}

\begin{frame}{Scrum : les rituels}
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{includes/scrum2}
\end{frame}

\begin{frame}{Scrum : les rôles}
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{includes/scrum3}
\end{frame}

\begin{frame}{Scrum : le mini-projet agile}
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{includes/simulation}
\end{frame}

\begin{frame}{Le radiateur d'information}
  \begin{itemize}
    \item Donner les moyens aux acteurs d'être autonomes
    \item Faire rayonner l'information (donc pas de Trello ou Jira)

    \begin{itemize}
      \item Vision du projet, Proposition de valeur unique
      \item Date de livraison, avancement, etc.
      \item Planing des congés
      \item Actions d'améliorations
      \item Backlog
      \item Problèmes
      \item Etc.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemple de radiateur}
  \center
  \includegraphics[width=10cm]{includes/radiateur}
\end{frame}

\begin{frame}{Kaizen 
    {\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn} 改善 \end{CJK*}}
  }
  \center
  \includegraphics[width=6cm]{includes/pdca}
\end{frame}

\begin{frame}{Kaizen 
    {\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn} 改善 \end{CJK*}}
  }
  
  \begin{itemize}
    \item \alert{Plan} : Identifier une action d'amélioration et un élément observable qui pourra permettre de déterminer si l'action a porté ses fruits ou pas.
    \item \alert{Do} : Faire l'action sur un temps donné, une itération par exemple.
    \item \alert{Check} : Prendre le temps de mesurer si l'action a apporté le changement souhaité.
    \item \alert{Act} : Décider, l'action est peut-être à répéter, une autre action peut en découler, etc.
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Mes attentes 1/2}
  \begin{itemize}
    \item Une archive avec tout le code java
    \item Le radiateur d'information avec
    \begin{itemize}
      \item Le nom du projet
      \item Les membres de l'équipe
      \item Le backlog
      \item Les 3 colonnes de suivi (Todo, In progress, Done)
      \item L'expérience en cours
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Mes attentes 2/2}
  À chaque fin de sprint, dans le répertoire {\color{gray}\texttt{doc/}} du projet vous ajouterez un sous répertoire {\color{gray}\texttt{sprint-X}} avec le bon numéro de sprint et à l'intérieur vous mettrez :
  \begin{itemize}
    \item une photo du radiateur d'information,
    \item un fichier README.md (en Markdown) avec :
    \begin{itemize}
      \item L'expérience que vous avez menée durant le sprint
      \item Les résultats observés
      \item L'expérience que vous allez mener dans le prochain sprint
      \item Ce que vous vous attendez à observer avec cette expérience
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


\newcolumntype{g}{>{\columncolor[gray]{0.8}}c}

\begin{frame}{Planing de la semaine}{}
  {
    \center
    \begin{tabular}{l | g | g | g  }
      & \textbf{02/09} & \textbf{03/09} & \textbf{04/09} \\
      \hline
      08h00 - 10h00 & Amphi + TD & Sprint & Démo pour les S1\\
      \hline
      10h00 - 12h00 & Sprint 0   & Sprint & Rétrospective \\
      \hline
      13h30 - 15h30 & Sprint     & Sprint \\
      \hline
      15h30 - 17h30 & Sprint     & Sprint \\
      \hline
    \end{tabular}
  }

\end{frame}

\begin{frame}{Un Sprint}
  \begin{itemize}
    \item 1h30 de production
    \item 30 minutes pour s'améliorer
    \begin{itemize}
      \item Démo
      \item Rétrospective
      \item Action d'amélioration
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Détail du Sprint 0}
  2h, 4 Objectifs :
  \begin{itemize}
    \item Partager la vision du produit
    \item Découper et estimer le backlog
    \item Initier la pile technique et montrer que l'on est capable de livrer de la valeur.
    \item Construire la proposition de valeur unique :
    \begin{itemize}
      \item Cible
      \item Problème
      \item Solution
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Démo pour les S1}
  Montrez aux premières années ce qu'ils seront capables de faire dans 1 an.
  \begin{itemize}
    \item Montrez nous le résultat
    \item Expliquez ce que vous avez appris (méthode et technique)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Contraintes}
  \begin{itemize}
    \item Du java
    \item Une IHM en mode texte
    \item Slack pour les communications
    \item À chaque fin de sprint
    \begin{itemize}
      \item Un répertoire sprint-X
      \item avec dedans un fichier README.md
      \item et une photo du radiateur d'information
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Du java en mode texte}
  \small
  \begin{columns}
    \begin{column}{.6\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{includes/rpg.png}
    \end{column}
    \begin{column}{.4\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Rogue like
        \item Stratégie tour par tour
        \item Jeux de cartes ou de plateaux
        \item Jeux de gestion
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.4\textwidth}
  \begin{itemize}
    \item Gestion de contacts ou d’agenda
    \item Gestion de ressources, etc.
  \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.6\textwidth}
      \includegraphics[width=\textwidth]{includes/gestion.png}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{README.md}
  \tiny
  \begin{verbatim}
# Rétrospective de sprint X

Nom du scrum master du sprint : 

## Ce que nous avons fait durant ce sprint
Donnez ici la liste des histoires utilisateurs que vous avez livrés durant ce sprint.

## Ce que nous allons faire durant le prochain sprint
Donnez ici la liste des histoires utilisateurs que vous vous engagez à terminer durant le prochain sprint.

## PDCA 
### Qu'avons nous testé durant ce sprint ? 

### Qu'avons nous observé ? 

### Quelle décision prenons nous suite à cette expérience ? 

### Qu'allons nous tester durant les 2 prochaines heures ? 

### À quoi verra-t-on que celà à fonctionné ?

# Mémo
N'oubliez pas d'ajouter une photo du radiateur d'information au moment de la rétrospective.
  \end{verbatim}
\end{frame}



\begin{frame}{Équipes}
\Tiny
\begin{adjustwidth}{-3em}{-1.5em}
\noindent\begin{tabular}{c c c c c c}
  \textbf{Équipe 1} & \textbf{Équipe 2} & \textbf{Équipe 3} & \textbf{Équipe 4} & \textbf{Équipe 5} & \textbf{Équipe 6} \\
\makecell {
BOURDIN Ma. \\
EMERY Br. \\
JACQUOT Wi. \\
LHOMME Lu. \\
MARCANT Ai. \\
MICHOT Ju. \\
} &
\makecell {
BOUCHEZ Al. \\
CASSORET Ma. \\
LAINE Re. \\
PROGNON Qu. \\
RANSON Fl. \\
ROSSEZ Ry. \\
} &
\makecell {
CALOONE Ca. \\
FLORENTIN Be. \\
GUYARD Co. \\
LEBON Va. \\
LEMAY An. \\
SEMPROLI Ev. \\
} &
\makecell {
BERRADA An. \\
LEFEBVRE Be. \\
MESSAADI Ya. \\
MOREL Ad. \\
TAVERNIER Lu. \\
TRYOEN Yo. \\
} &
\makecell {
BIRLOUEZ Ma. \\
BOUKHEBZA Al. \\
BRIATTE Hu. \\
DINEL Qu. \\
LENGLART Vi. \\
PAUL Ma. \\
} &
\makecell {
CAULIEZ Fr. \\
GARCIA Th. \\
LARABI En. \\
PAIN En. \\
POMIER Ma. \\
SAINT-MICHEL Si. \\
} \\ \\
  \textbf{Équipe 7} & \textbf{Équipe 8} & \textbf{Équipe 9} & \textbf{Équipe 10} & \textbf{Équipe 11} & \textbf{Équipe 12} \\
\makecell {
BARBIER Be. \\
KOZLOV An. \\
LALLEMANT Al. \\
PETIT Th. \\
SAILLIOT Vi. \\
TRONEL Ch. \\
} &
\makecell {
BANKAERT Be. \\
CHIRAUX Fl. \\
DELEVALLEZ Ju. \\
SADI Ya. \\
STRACHOWSKI La. \\
WAGRET Ja. \\
} &
\makecell {
CARION Ba. \\
DERIGNY Hu. \\
DESSINGUE Cl. \\
ROELANDT Gu. \\
VANDERSTEENE Al. \\
} &
\makecell {
ANTOINE Lu. \\
BASSAIL Ad. \\
BOMBARD Lo. \\
FORESTAL Vi. \\
VANISCOTTE Ge. \\
} &
\makecell {
FLAMENT Hu. \\
GALLIFA Ro. \\
MADOU Ar. \\
POCHET An. \\
RYCKEBUSCH Co. \\
} &
\makecell {
BELLEFEMINE Lo. \\
GOZET Au. \\
GUERROUMI Ta. \\
LEZORAINE Gi. \\
MERLIN Ma. \\
} \\ \\
  \textbf{Équipe 13} & \textbf{Équipe 14} & \textbf{Équipe 15} & \textbf{Équipe 16} & \textbf{Équipe 17} & \textbf{Équipe 18} \\
\makecell {
BANOWICZ Gu. \\
BISSON Cl. \\
DEFOSSEZ Ay. \\
KAMINSKI Op. \\
LUQUET Am. \\
} &
\makecell {
DEGRENIER Jo. \\
DEKEISTER Ré. \\
DELPLACE Ni. \\
LEZZOCHE Xa. \\
XIAO Yu. \\
} &
\makecell {
DORANGE Ma. \\
GAMBIER Lo. \\
LEFRANC Né. \\
SAUVAGE Ca. \\
VERCHERE Qu. \\
} &
\makecell {
BELLEREAU Ja. \\
DAUTRICOURT Hu. \\
DELMARRE Qu. \\
HENOUILLE Ay. \\
MARTEL Pi. \\
} &
\makecell {
BRETIN Sy. \\
CARPENTIER Ma. \\
LINERETZ An. \\
MAYEUX Pi. \\
WAYMEL Br. \\
} &
\makecell {
BOU SALA El. \\
BRILLET Au. \\
DIERYCKX Fl. \\
HOTTON Ro. \\
THEENIVS Sa. \\
} \\ \\
  \textbf{Équipe 19} & \textbf{Équipe 20} & \textbf{Équipe 21} \\
\makecell {
ALLENDER Lo. \\
CONSTANT Lu. \\
DHEILLY Vi. \\
LANTOINE Ga. \\
PEREIRA Na. \\
} &
\makecell {
BECQUET Ma. \\
DAQUIN Pa. \\
DEROUCK Lu. \\
ROY Vi. \\
WIEDER Hu. \\
} &
\makecell {
BOULNOIS He. \\
DANION To. \\
DELLATERRA Ca. \\
FROISSART Ké. \\
GAUTHIER Je. \\
}
\end{tabular}
\end{adjustwidth}

\end{frame}

\begin{frame}{Salles}
  \small
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}

      \begin{tabular}{l|l }
        \textbf{TD} & \textbf{Équipes} \\
        \hline
        0AA04 & 1, 2, 3, 4 \\
        0AA06 & 5, 6, 7, 8 \\
        0AA08 & 9, 10, 11, 12 \\
        0AA10 & 13, 14, 15, 16 \\
        0AA12 & 17, 18, 19, 20, 21\\
      \end{tabular}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{tabular}{l|l}
        \textbf{TP} & \textbf{Équipes} \\
        \hline
        4A02 & 1, 7, 13, 19 \\
        4A04 & 6, 12, 18 \\
        4A08 & 3, 9, 15, 21 \\
        4A10 & 4, 10, 16 \\
        4A12 & 2, 8, 14, 20 \\
        4A14 & 5, 11, 17 \\
      \end{tabular}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}
\end{document}

